# Angular mise en place

Sur Google tapé `angular cli` , 'cli' veut dire commande line interface => Get Started

dans le terminal **du pc** faire `npm install -g @angular/cli` c'est un `-g` donc sa install angular dans la machine.

angular cli est une ligne de commande qui va mettre a jour angular et qui va permettre de crée des component, des modules.

Pour vérfier que tout marche on tape:`ng --version` 'ng' c'est le nom de la commmande angular on obtient:

![ng](img/ng.PNG)

Toujour dans le terminal pc tapé :

- `pwd` pour savoir ou l'ont est dans la machine

- `ls --la`: pour avoir la liste de tout les projets puis `WebstormProjescts` 

- `ng new promo4Angular` pour crée un nouveau projet

![yes](img/yes.PNG)
 Angular donne un outil pour gérer les routes mettre **y**
 
 ![scss](img/scss.PNG) 
 
on coche scss qui est une version plus avancé du css qui permet d'avoir des variables et de les gérer facilement.
 
C'est le **cli** qui fabrique le nouveau projet c'est pour cela que l' ont utilise le terminal pc et non le terminale Webstorm ou il
 
aurait dut partir d'un projet existant, il fait un projet avec un nouveau repo git qu'il va linké sur le projet.
 
- Crée un newProject sur gitlab 

- lancer Webstorm => open => webstormProject => promo4Angular

initialiser le projet avec shift+ctrl+k => define remote(pour définir l'endroit dans git ou on se connecte)=> collé l'url 

du repo git
